港澳辦：駐港解放軍處理非法佔中是堅強後盾

【Now新聞台】解放軍在昂船洲軍營舉行慶祝駐港20周年活動。國務院港澳辦副主任馮巍表示，港澳辦與駐港解放軍有許多共同面對複雜局面的經驗，形容駐軍在處理佔領中環是堅強後盾。

全國政協副主席董建華、行政長官梁振英等主禮嘉賓聯同多名駐港解放軍代表進場，出席慶祝解放軍駐港20周年活動，並向駐港部隊特種作戰一連，授予國家主席兼中央軍委主席習近平簽發的「香港駐軍模範特戰連」榮譽稱號。

國務院港澳辦副主任馮巍致辭時表示，港澳辦與駐港解放軍有許多共同面對複雜局面的經驗，形容駐軍在處理佔領中環是堅強後盾。

行政長官梁振英表示，回歸以來，在駐軍的貢獻下香港一直保持繁榮安定，是全世界最安全的城市之一。

獲邀出席活動的嘉賓包括基本法委員會副主任梁愛詩、保安局局長黎棟國、警務處處長盧偉聰、入境處處長曾國衛及懲教署署長邱子昭等等。